\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle Ausgleichsrechnungen, inklusive Fehlern auf den Parametern werden mit SciPy\cite{scipy} durchgeführt. 
Alle Fehlerfortpflanzungen werden mit Gaussscher Fehlerfortpflanzung durch Uncertainties\cite{uncertainties} berechnet.

\subsection{Widerstandsmessung}
Für alle metallischen Versuchsproben sollen die Geometrischen Abmessungen und deren Widerstände bestimmt werden.
Die gemessenen Foliendicken $d_\text{FD}$ sind in Tabelle~\ref{folien} und die Drahtdicken $d_\text{DD}$ in Tabelle~\ref{draht} zu finden.
Wolfram- und Zinkdrähte waren nicht vorhanden. 
Aus den Vorhandenen Durchmessern wird jeweils ein Durchschnittswert mit Standardabweichung gebildet.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Dicken der einzelnen Drahtproben.}
    \label{draht}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S}
        \toprule
        {\( \text{Silber} /\si{m.m}\)} & {\( \text{Kupfer} /\si{m.m}\)} & {\( \text{Tantal}  /\si{m.m}\)}  \\
        \midrule
0.212 & 0.103 & 0.257  \\
0.241 & 0.105 & 0.256  \\
0.239 & 0.081 & 0.263  \\
0.239 & 0.099 & 0.260  \\
0.219 & 0.099 & 0.262  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{.}
    \label{folien}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S}
        \toprule
        {\(\text{Silber} /\si{m.m}\)} & {\(\text{Kupfer} /\si{m.m}\)} & {\(\text{Tantal} /\si{m.m}\)} & {\(\text{Wolfram} /\si{m.m}\)} & {\(\text{Zink} /\si{m.m}\)} \\
        \midrule
0.032 & 0.036 & 0.033 & 0.049 & 0.040  \\
0.029 & 0.039 & 0.031 & 0.055 & 0.035  \\
0.033 & 0.036 & 0.037 & 0.054 & 0.035  \\
0.028 & 0.039 & 0.025 & 0.054 & 0.038  \\
0.031 & 0.035 & 0.038 & 0.054 & 0.044  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Die Durchschnittswerte für die Drahtdicken sind:
\begin{gather*}
    d_{\text{DD}_\text{Silber}} = \SI{()}{\milli\meter} \\
    d_{\text{DD}_\text{Kupfer}} = \SI{()}{\milli\meter} \\
    d_{\text{DD}_\text{Tantal}} = \SI{()}{\milli\meter} .
\end{gather*}
Für die fehlenden Drähte wird angenommen, dass sie von der selben Dicke wie der Tantaldraht sind.
Die Durchschnittswerte für die Foliendicken sind:
\begin{gather*}
    d_{\text{FD}_\text{Silber}} = \SI{()}{\milli\meter} \\
    d_{\text{FD}_\text{Kupfer}} = \SI{()}{\milli\meter} \\
    d_{\text{FD}_\text{Tantal}} = \SI{()}{\milli\meter} \\
    d_{\text{FD}_\text{Wolfram}} = \SI{()}{\milli\meter} \\
    d_{\text{FD}_\text{Zink}} = \SI{()}{\milli\meter} .
\end{gather*}

\noindent Der Widerstand der Proben in Abhängigkeit vom Durchflusstrom wird mit Hilfe einer Ausgleichsrechnung bestimmt.
Die Messwerte dafür sind in Tabelle~\ref{tab:1} zu finden und zusammen mit den Ausgleichsgeraden in Abbildung~\ref{widerstand} aufgetragen.
Die hierfür zu vermessenden Kupfer- und Zinkdrähte waren nicht vorhanden.
Anhand des Graphen ist zu erkennen, dass Silber und Tantal gut durch einen konstanten Wert genähert werden können und Wolfram durch eine Gerade mit Steigung.
Die Geradengleichung für Wolfram wird bestimmt, der Einfachheit halber wird im folgenden aber für alle Messproben mit dem Durchschnittswert der einzelnen Widerstände gerechnet.
Die weiter ermittelten Widerstandswerte sind:
\begin{gather*}
    R_\text{Wolfram} = \SI{9.5(4)}{\ohm} \\
    R_\text{Silber} = \SI{0.582(10)}{\ohm} \\
    R_\text{Tantal} = \SI{5.87(4)}{\ohm}
\end{gather*}
\noindent Im folgenden wird angenommen, dass der Widerstand von Zink so hoch ist wie der von Tantal.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Gemessene Spannungs- und Stromwerte für die verschiedene Drähte und die daraus errechneten Widerstände.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S}
        \toprule
         \multicolumn{3}{c}{Tantal} & \multicolumn{3}{c}{Wolfram} & \multicolumn{3}{c}{Silber}  \\
        {\(U/\mathrm{V} \)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R/\mathrm{\Omega }\)} & {\(U /\mathrm{V}\)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R /\mathrm{\Omega }\)} & {\(U /\mathrm{V}\)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R/\mathrm{\Omega }\)} &  \\
\midrule
1.0 & 0.17 & 5.882 &  1.5 & 0.17 & 8.824   &  0.1 & 0.17  & 0.588 \\
1.5 & 0.26 & 5.769 &  3.0 & 0.32 & 9.375   &  0.2 & 0.37  & 0.541 \\
2.0 & 0.35 & 5.714 &  4.1 & 0.44 & 9.318   &  0.3 & 0.53  & 0.566 \\
2.5 & 0.43 & 5.814 &  6.0 & 0.62 & 9.677   &  0.5 & 0.83  & 0.602 \\
3.0 & 0.50 & 6.000 &  7.0 & 0.72 & 9.722   &  0.6 & 1.03  & 0.583 \\
3.5 & 0.59 & 5.932 &  7.8 & 0.79 & 9.873   &  0.7 & 1.23  & 0.569 \\
4.0 & 0.67 & 5.970 &  8.4 & 0.84 & 10.000  &  0.9 & 1.44  & 0.625 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/widerstände.pdf}
  \caption{Widerstände der Proben im Verhältnis zum Strom.}
  \label{plot1}
\end{figure}

\subsection{Messung des Hall-Effekts}
Im folgenden sollen die Hallspannungen der einzelnen Metallproben bei unterschiedlichen Probenströmen $\ipr$ und unterschiedlich starken Spulenströmen $\isp$ berechnet werden.
Die dafür genommenen Messwerte von in Tabellen~\ref{tab:2},~\ref{tab:3},~\ref{tab:4} und~\ref{tab:5}.
Dazu wird im einfachsten Fall bei gleichbleibendem Betrag von $\ipr$ und $\isp$ und Umpolung einer der Beiden Ströme.
Da dies jedoch nicht erfolgt ist und die Stromwerte für die Umpolungsmessungen im Allgemeinen nicht übereinstimmen werden für Erstmessung und darauffolgende Umpolungsmessung Ausgleichsgeraden bestimmt, die dann voneinander abgezogen werden.
Die Geraden sind von der Form
\begin{equation}
    A+Bx = y
\end{equation}
Die Steigung der Erstmessung wird mit $B_+$ bezeichnet, die der Umpolungsmessung mit $B_-$ und die Differenz beider mit $B_\Delta$.
$B_\Delta$ ist gleich dem konstanten Vorfaktor aus Gleichung~\eqref{blabla}.
Hallspannungen für spezifischen Probenstrom und Magnetfeldstärke können durch einsetzen selbiger in Gleichung~\eqref{blabla} errechnet werden. Alternativ können die $U_\text{H}$ anhand eines Graphen abgelesen werden, Beispiel dafür soll Graph~\ref{guhall} sein. Der genauere Verlauf von $\uhall$ ist Beispielhaft in Graph~\ref{guhallclose} aufgetragen.
Die Parameter der ermittelten Geraden sind in Tabelle~\ref{geraden} zu finden.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/halltantal.pdf}
  \caption{Gemessene Spannung im Verhältnis zu $\ipr$ bei $\isp = 1\mathrm{A}$ für Tantal mit Differenz beider Spannungen. $\pm 1\sigma$-Bereich für die Differenz in grün.}
  \label{guhall}
\end{figure}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/halltantal.pdf}
  \caption{Genauere Darstellung von $\uhall$ von Tantal bei $\isp =1\mathrm{A}$. $\pm 1\sigma$-Bereich in grün.}
  \label{guhallclose}
\end{figure}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Ermittelten Werte für die Ausgleichsgeraden.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S}
        \toprule
         \multicolumn{3}{c}{Tantal} & \multicolumn{3}{c}{Wolfram} & \multicolumn{3}{c}{Silber}  \\
        {\(A_-/\mathrm{V} \)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R/\mathrm{\Omega }\)} & {\(U /\mathrm{V}\)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R /\mathrm{\Omega }\)} & {\(U /\mathrm{V}\)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R/\mathrm{\Omega }\)} &  \\
\midrule
1.0 & 0.17 & 5.882 &  1.5 & 0.17 & 8.824   &  0.1 & 0.17  & 0.588 \\
1.5 & 0.26 & 5.769 &  3.0 & 0.32 & 9.375   &  0.2 & 0.37  & 0.541 \\
2.0 & 0.35 & 5.714 &  4.1 & 0.44 & 9.318   &  0.3 & 0.53  & 0.566 \\
2.5 & 0.43 & 5.814 &  6.0 & 0.62 & 9.677   &  0.5 & 0.83  & 0.602 \\
3.0 & 0.50 & 6.000 &  7.0 & 0.72 & 9.722   &  0.6 & 1.03  & 0.583 \\
3.5 & 0.59 & 5.932 &  7.8 & 0.79 & 9.873   &  0.7 & 1.23  & 0.569 \\
4.0 & 0.67 & 5.970 &  8.4 & 0.84 & 10.000  &  0.9 & 1.44  & 0.625 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}


\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für die Hallspannungen von Tantal bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1A} & \multicolumn{2}{c}{2A} &  \multicolumn{2}{c}{3A} & \multicolumn{2}{c}{4A}  &   \multicolumn{2}{c}{5A} & \multicolumn{2}{c}{6A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$  \\
        \midrule
 & 0.49 & 0.0418 & 0.49 & 0.0419 & 0.54 & 0.0455 & 0.55 & 0.0468 & 0.49 & 0.0411 & 0.51 & 0.0425         \\
 & 1.04 & 0.0860 & 1.04 & 0.0871 & 1.05 & 0.0860 & 1.06 & 0.0873 & 1.00 & 0.0832 & 1.03 & 0.0853         \\
 & 1.56 & 0.1272 & 1.55 & 0.1269 & 1.51 & 0.1234 & 1.53 & 0.1250 & 1.52 & 0.1244 & 1.55 & 0.1266         \\
 & 2.03 & 0.1633 & 2.04 & 0.1660 & 2.01 & 0.1630 & 2.01 & 0.1628 & 2.02 & 0.1646 & 2.03 & 0.1658         \\
 & 2.53 & 0.2033 & 2.53 & 0.2054 & 2.51 & 0.2035 & 2.51 & 0.2035 & 2.51 & 0.2040 & 2.51 & 0.2044         \\
 & 2.92 & 0.2346 & 2.92 & 0.2360 & 2.92 & 0.2360 & 2.92 & 0.2365 & 2.92 & 0.2376 & 2.92 & 0.2378         \\
 & -0.52 & 0.0404 & -0.50 & 0.0400 & -0.56 & 0.0446 & -0.56 & 0.0449 & -0.53 & 0.0432 & -0.49 & 0.0400   \\
 & -1.05 & 0.0823 & -1.09 & 0.0873 & -1.03 & 0.0823 & -1.11 & 0.0885 & -1.05 & 0.0842 & -1.04 & 0.0843   \\
 & -1.57 & 0.1235 & -1.50 & 0.1199 & -1.51 & 0.1210 & -1.54 & 0.1242 & -1.52 & 0.1222 & -1.52 & 0.1229   \\
 & -2.07 & 0.1632 & -2.01 & 0.1606 & -2.00 & 0.1602 & -2.04 & 0.1634 & -2.00 & 0.1614 & -2.06 & 0.1666   \\
 & -2.51 & 0.1978 & -2.52 & 0.2010 & -2.50 & 0.2002 & -2.51 & 0.2018 & -2.51 & 0.2023 & -2.51 & 0.2033   \\
 & -2.92 & 0.2316 & -2.92 & 0.2332 & -2.92 & 0.2338 & -2.92 & 0.2346 & -2.92 & 0.2354 & -2.92 & 0.2363   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für die Hallspannungen von Zink bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall2}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1A} & \multicolumn{2}{c}{2A} &  \multicolumn{2}{c}{3A} & \multicolumn{2}{c}{4A}  &   \multicolumn{2}{c}{5A} & \multicolumn{2}{c}{6A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$  \\
        \midrule
 & 0.50 & 0.0420 & 0.49 & 0.0419 & 0.51 & 0.0430 & 0.49 & 0.0420 & 0.49 & 0.0416 & 0.51 & 0.0429 \\
 & 1.01 & 0.0814 & 1.00 & 0.0809 & 1.01 & 0.0813 & 0.99 & 0.0770 & 0.99 & 0.0802 & 0.98 & 0.0797 \\
 & 1.51 & 0.1200 & 1.49 & 0.1182 & 1.50 & 0.1195 & 1.51 & 0.1209 & 1.50 & 0.1202 & 1.49 & 0.1192 \\
 & 2.00 & 0.1578 & 2.00 & 0.1578 & 2.00 & 0.1578 & 2.02 & 0.1601 & 2.01 & 0.1598 & 2.00 & 0.1586 \\
 & 2.50 & 0.1978 & 2.50 & 0.1578 & 2.50 & 0.1970 & 2.51 & 0.1982 & 2.50 & 0.1980 & 2.54 & 0.2013 \\
 & 2.92 & 0.2280 & 2.92 & 0.2283 & 2.92 & 0.2288 & 2.92 & 0.2298 & 2.92 & 0.2303 & 2.92 & 0.2306 \\
& -0.49 & 0.0358 & -0.49 & 0.0362 & -0.51 & 0.0379 & -0.51 & 0.0376 & -0.50 & 0.0303 & -0.54 & 0.0402 \\
& -0.99 & 0.0746 & -1.00 & 0.0752 & -0.98 & 0.0752 & -0.99 & 0.0752 & -1.03 & 0.0784 & -1.00 & 0.0780 \\
& -1.50 & 0.1137 & -1.50 & 0.1138 & -1.56 & 0.1190 & -1.49 & 0.1178 & -1.52 & 0.1170 & -1.48 & 0.1135 \\
& -2.01 & 0.1509 & -2.00 & 0.1516 & -1.98 & 0.1518 & -2.00 & 0.1530 & -2.01 & 0.1542 & -2.03 & 0.1570 \\
& -2.50 & 0.1903 & -2.50 & 0.1910 & -2.51 & 0.1918 & -2.51 & 0.1931 & -2.50 & 0.1935 & -2.48 & 0.1920 \\
& -2.92 & 0.2220 & -2.92 & 0.2228 & -2.92 & 0.2236 & -2.92 & 0.2246 & -2.92 & 0.2250 & -2.92 & 0.2256 \\

        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für die Hallspannungen von Wolfram bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall3}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1A} & \multicolumn{2}{c}{2A} &  \multicolumn{2}{c}{3A} & \multicolumn{2}{c}{4A}  &   \multicolumn{2}{c}{5A} & \multicolumn{2}{c}{6A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$  \\
        \midrule
 & 0.53 & 0.0112 & 0.49 & 0.0160 & 0.49 & 0.0105 & 0.53 & 0.0114 & 0.49 & 0.0108 & 0.45 & 0.0102 \\
 & 0.99 & 0.0188 & 1.00 & 0.0192 & 0.99 & 0.0197 & 1.04 & 0.0203 & 1.00 & 0.0199 & 0.98 & 0.0202 \\
 & 1.48 & 0.0267 & 1.56 & 0.0288 & 1.52 & 0.0286 & 1.51 & 0.0283 & 1.50 & 0.0289 & 1.45 & 0.0286 \\
 & 1.99 & 0.0350 & 2.08 & 0.0375 & 1.99 & 0.0368 & 2.05 & 0.0380 & 1.91 & 0.0366 & 1.96 & 0.0378 \\
 & 2.51 & 0.0438 & 2.54 & 0.0454 & 2.46 & 0.0449 & 2.47 & 0.0584 & 2.44 & 0.0458 & 2.51 & 0.0478 \\
 & 2.92 & 0.0506 & 2.92 & 0.0518 & 2.92 & 0.0528 & 2.92 & 0.0520 & 2.92 & 0.0546 & 2.92 & 0.0550 \\
& -0.51 & 0.0064 & -0.49 & 0.0063 & -0.49 & 0.0063 & -0.51 & 0.0070 & -0.49 & 0.0070 & -0.52 & 0.0076 \\
& -0.99 & 0.0146 & -1.04 & 0.0158 & -1.06 & 0.0163 & -1.06 & 0.0169 & -1.10 & 0.0179 & -1.01 & 0.0164 \\
& -1.48 & 0.0228 & -1.50 & 0.0235 & -1.51 & 0.0239 & -1.50 & 0.0248 & -1.45 & 0.0242 & -1.54 & 0.0263 \\
& -1.96 & 0.0310 & -1.99 & 0.0317 & -2.00 & 0.0324 & -1.95 & 0.0326 & -1.95 & 0.0333 & -2.04 & 0.0348 \\
& -2.49 & 0.0396 & -2.51 & 0.0406 & -2.49 & 0.0406 & -2.46 & 0.0418 & -2.53 & 0.0435 & -2.51 & 0.0437 \\
& -2.92 & 0.0460 & -2.92 & 0.0470 & -2.92 & 0.0481 & -2.92 & 0.0499 & -2.92 & 0.0504 & -2.92 & 0.0510 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für die Hallspannungen von Silber bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall4}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1A} & \multicolumn{2}{c}{2A} &  \multicolumn{2}{c}{3A} & \multicolumn{2}{c}{4A}  &   \multicolumn{2}{c}{5A} & \multicolumn{2}{c}{6A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U_\mathrm{H} /\mathrm{mV}$  \\
        \midrule
 & 0.53 & 0.0275 & 0.54 & 0.0014 & 0.49 & 0.0024 & 0.53 & 0.0054 & 0.52 & 0.0016 & 0.50 & 0.0033 \\
 & 1.01 & 0.0191 & 1.01 & 0.0069 & 1.05 & 0.0078 & 1.03 & 0.0089 & 1.05 & 0.0097 & 1.07 & 0.0070 \\
 & 1.48 & 0.0144 & 1.52 & 0.0123 & 1.57 & 0.0105 & 1.53 & 0.0133 & 1.54 & 0.0139 & 1.53 & 0.0107 \\
 & 2.05 & 0.0205 & 2.02 & 0.0186 & 2.01 & 0.0179 & 2.05 & 0.0162 & 2.01 & 0.0174 & 2.01 & 0.0137 \\
 & 2.51 & 0.0252 & 2.51 & 0.0228 & 2.51 & 0.0251 & 2.51 & 0.0202 & 2.51 & 0.0229 & 2.51 & 0.0182 \\
 & 2.92 & 0.0305 & 2.92 & 0.0280 & 2.92 & 0.0316 & 2.92 & 0.0239 & 2.92 & 0.0283 & 2.92 & 0.0209 \\
& -0.45 & 0.0078 & -0.55 & 0.0064 & -0.56 & 0.0064 & -0.53 & 0.0038 & -0.59 & 0.0072 & -0.49 & 0.0028 \\
& -1.04 & 0.0143 & -1.00 & 0.0116 & -1.04 & 0.0152 & -1.04 & 0.0123 & -1.04 & 0.0186 & -1.01 & 0.0111 \\
& -1.57 & 0.0188 & -1.52 & 0.0185 & -1.57 & 0.0177 & -1.55 & 0.0155 & -1.53 & 0.0207 & -1.52 & 0.0164 \\
& -2.04 & 0.0209 & -2.00 & 0.0234 & -2.09 & 0.0225 & -2.01 & 0.0218 & -2.04 & 0.0253 & -2.01 & 0.0228 \\
& -2.51 & 0.0299 & -2.51 & 0.0278 & -2.53 & 0.0281 & -2.53 & 0.0254 & -2.51 & 0.0278 & -2.51 & 0.0244 \\
& -2.92 & 0.0351 & -2.92 & 0.0321 & -2.92 & 0.0318 & -2.92 & 0.0320 & -2.92 & 0.0299 & -2.92 & 0.0306 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\subsection{Materialkonstanten}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S[table-format=-1.3, table-figures-uncertainty=1]  S[table-format=-1.3, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=-1.3, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=-1.3, table-figures-uncertainty=1]}
        \toprule
       & \text{Tantal} &\text{Silber} & \text{Wolfram} & \text{Zink} \\
        \midrule 
$n /\mathrm{m^{-3}}$                 &              1.19 \pm 0.17 &    1.19 \pm 0.17 &    1.19 \pm 0.17 &    1.19 \pm 0.17 \\    
$z$ &                         1 &                1 &                1 &                1 \\                
$ \tau/\mathrm{s}$                 &              3.3 \pm 0.5 &      3.3 \pm 0.5 &      3.3 \pm 0.5 &      3.3 \pm 0.5 \\      
$\overline{v}/\mathrm{ms^{-1}}$     &  5.3 \pm 0.7 &      5.3 \pm 0.7 &      5.3 \pm 0.7 &      5.3 \pm 0.7 \\      
$\overline{l}/\mathrm{m} $          &        1.26 \pm 0.12 &    1.26 \pm 0.12 &    1.26 \pm 0.12 &    1.26 \pm 0.12 \\    
$v /\mathrm{m}$                      &                  3.79 \pm 0.18 &    3.79 \pm 0.18 &    3.79 \pm 0.18 &    3.79 \pm 0.18 \\    
$\mu/\si{C.s.kg^{-1}}$            &  0.029 \pm 0.004 &  0.029 \pm 0.004 &  0.029 \pm 0.004 &  0.029 \pm 0.004 \\  
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}


\subsection{Magnet}




\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für Spulenstrom und Magnetfeldstärke.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S}
        \toprule
        %{} &
        {\(I_\mathrm{Sp} /\mathrm{A}\)} & {\(B /\mathrm{mT}\)} & {\(I_\mathrm{Sp} /\mathrm{A}\)} & {\( B /\mathrm{mT}\)} \\
        \midrule 
0.18 & -0.98 & 2.00 & -10.12  \\
0.35 & -1.85 & 3.00 & -15.07  \\
0.49 & -2.48 & 4.00 & -20.2  \\
0.60 & -3.11 & 5.00 & -25.4  \\
0.72 & -3.65 & 6.00 & -30.4  \\
0.80 & -4.14 & 7.00 & -35.3  \\
1.26 & -6.67 & 8.00 & -39.1  \\
1.40 & -7.19 & 9.00 & -41.8  \\
1.65 & -9.33 & 10.00 & -44.1  \\
1.00 & -4.97 & &  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}











\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/}
  \caption{.}
  \label{plot1}
%\end{subfigure}
\end{figure}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{l@{}S[table-format=-1.2, table-figures-uncertainty=1] S S S S}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( \, [\mathrm{}]\)} & {\( /\mathrm{}\)} & {\( /\mathrm{}\)} & {\( /\mathrm{}\)} \\
        \midrule 
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
